其實抑鬱有冇可能完全康復?

重度抑鬱症過兩年左右
大概一年前左右 我覺得自己病情好咗好多 甚至覺得抑鬱已經好返晒
(個排自己冇再日日喊 冇再成日諗埋負面野 社交亦都變返正常)

但近排又發生啲挫折 又搞到自己成個人好情緒低落
一個星期入面 有3至4日嘅晚上都係到諗唔開心嘅野 然後又係到喊
係咁反覆思考自己人生意義 又覺得自己好冇用
冇人愛我 冇人會需要我 冇地方可以接納我 總之覺得自己嘅存在係垃圾
覺得死咗會更加好

但我日頭又好正常 仲可以同人地正常社交 同人講笑 又會識笑
(係真係仲識得笑 唔係扮出黎)

所以我又唔覺得自己抑鬱發作
其實我依家咁樣正唔正常?

我已經唔知道一個正常冇情緒病嘅人 每日嘅情緒會係點
點樣先係正常 點樣先係唔正常

大把人都係咁

覺得自己唔正常既其實係最正常

咁所以你覺得係正常定唔正常

正常 我都係咁

我覺得自己冇發作因為同之前抑鬱相比 我又唔覺得依家我有問題
但日日都咁唔開心法 又覺得好辛苦

因為你無聊，想博同情
去做義工，見下d真係慘既人，幫下佢地，就唔會咁無聊

一唔開心 就 灌醉自己
好快就無抑鬱

咁傷風感冒可唔可以完全康復？

應該唔會 每幾日就失眠一次
但係已經喊唔出

博同情就po上ig啦

心理上同生理上嘅病你覺得一唔一樣？

好迷惘 都唔知自己做緊咩 都唔明點解自己會係連登開po
好攰 想休息下

眼淚係咁流 停唔到

喊到自己唔知為咩傷心就會停

我依家都唔知自己喊咩
好無助

Same

學下點樣清空自己 或者冥想係個好方法
好似set個掣強制clear自己嘅情緒
再將身邊所有事推開哂

淨返自己一個人個時好難控制自己諗咩
啲負面野自動咁彈晒出黎

但我會努力試下 多謝你

我反而係令到自己生活得返自己一個人先控制到自己
當同外界所有嘢斬斷哂啲情緒先唔再浮上嚟
唔主動搵人唔主動理其他人唔再主動約人 唔再主動同所有人分割開就乜都變淡

跑步 信我 奧蘇利雲本自傳書名唔係同桌球有關 而係就咁叫“running" 因為佢透過跑步走出depression 而成為今日成功嘅佢

係咪環境改變，心境自然可以改變？

depression係一個個episode黎，所以一排冇事之後又再depress過其實只係第二個episode開始，你可能未完全好翻，不過病情好轉左咁
至於有冇機會完全康復係有既，我朋友diagnosed左年半依家已經冇事
建議樓主多啲同朋友屋企人傾心事，social support對depression係良藥
同埋有咩事都唔好自責同覺得自己無價值，always think positive，好多人都好愛你好關心你
仲有建議樓主睇心理醫生或者揾個社工傾下計，有專業既support對康復都好重要